---
layout: base
title: 코드포스 21C (codeforces 21C)
published: false
image: /assets/img/blog/codeforces.png
description: >
  코드포스 21C (codeforces 21C) 문제 풀이 및 코드 (description and code)
author: navy apple
comments: true
toc: true
permalink: /algorithms/codeforces/21C
tags:
  - codeforces
  - codeforces 21C
  - 코드포스
  - 코드포스 21C
  - Problem - 21C - Codeforces
---

## 코드포스 21C (codeforces 21C)
Problem - 21C - Codeforces

{% assign title = 'Codeforces 21C' %}
{% assign description = '코드포스 21C (codeforces 21C) 문제 풀이 및 코드 (description and code)' %}
{% assign url = 'https://codeforces.com/problemset/problem/21/C' %}
{% assign bg_img_url = '/assets/img/blog/codeforces.png' %}

{% include base/components/link-box.html title=title description=description url=url bg_img_url=bg_img_url %}

### 코드
```java
import java.io.*;

public class CF21C {
    static int n;
    static long a[], s[], dp[], sum, t, count = 0;
    static String[] ins;
    public static void main(String[] args) throws IOException {
        BufferedReader br = new BufferedReader(new InputStreamReader(System.in));
        BufferedWriter bw = new BufferedWriter(new OutputStreamWriter(System.out));
        n = Integer.parseInt(br.readLine());
        ins = br.readLine().split(" ");
        a = new long[n];dp = new long[n];s = new long[n];
        for (int i = 0; i < n; i++) {
            a[i] = Integer.parseInt(ins[i]);
            s[i] = (i == 0) ? a[i] : s[i - 1] + a[i];
        }
        sum = s[n - 1];
        if (sum % 3 == 0) {
            t = sum / 3;
            dp[n - 1] = (a[n - 1] == t) ? 1 : 0;
            for (int i = n - 2; i > 0; i--) {
                dp[i] = dp[i + 1];// 부분 합들 중에 t인 것이 있으면 더해줌
                dp[i] += (s[n - 1] - s[i - 1] == t) ? 1 : 0;
            }
            // 앞에서부터 부분합이 t이면
            for (int i = 0; i < n - 2; i++) {
                count += (s[i] == t) ? dp[i + 2] : 0;
            }
        }
        bw.write(count + "\n");
        bw.flush();bw.close();
    }
}
```


### 설명